<div class="center"><img class="wp-image-1076" src="/app/uploads/2012/09/546367_448538848523465_312394936_n.jpg" /></div>
<p>Documentare l&#39;ultimo respiro di un animale spaventato, disorientato, al termine di una vita segnata da sofferenze senza tregua, non &egrave; semplice. I macelli rappresentano l&#39;ultimo anello dell&#39;industria alimentare dello sfruttamento animale: gli animali sono trattati come merci, entrano nel mattatoio carichi di emozioni, di paura, dolore, terrore ed escono senza vita, lavorati quasi a volerli rendere irriconoscibili, per dimenticare ci&ograve; che erano. Chi erano.<br />
	<br />
	Non &egrave; facile documentare tutto questo, ma &egrave; necessario. <strong>Questo &egrave; stato lo spirito che ha guidato una decina di attivisti del gruppo cileno EligeVeganismo, ad infiltrarsi in alcuni macelli del Cile, per mostrare cose accade agli animali al loro interno.</strong><br />
	<br />
	<img alt="" class="wp-image-10543" src="/app/uploads/2012/09/546367_448538848523465_312394936_n1.jpg" style="width: 300px; margin: 10px 5px; float: left;" />Mucche spaventate, costrette a camminare nei corridoi che le porteranno verso la morte, che si rifiutano di entrare, di avanzare, che tentano di sfuggire a tutto quel terrore. Maiali sofferenti, che provano a scappare montando uno sopra all&#39;altro, verso quella libert&agrave; che non hanno mai conosciuto. Qualunque animale prova il desiderio di fuggire dalla morte, la paura li devasta, li paralizza. Basta guardare i loro occhi per capire quanto dolore ci stanno comunicando. Chi non lo vede allora non &egrave; capace di vedere tutto il dolore del mondo. Chi non riconosce la paura di una mucca che assiste all&#39;uccisione della compagna che la precede, allora non riconosce la paura del mondo.<br />
	<br />
	EligeVeganismo ha chiamato questa investigazione <a href="http://mataderos.cl/"> <strong>&#39;Mataderos: el &uacute;ltimo eslab&oacute;n del holocausto animal&#39;</strong> </a> -Macelli: l&#39;ultimo anello dell&#39;olocausto animale- perch&eacute; il mattatoio rappresenta l&#39;ultima enorme sofferenza per milioni di animali, uccisi ogni giorno tra le loro urla disperate ma silenziose, dopo una vita di stenti e miseria.<br />
	Questa investigazione vuole portare ognuno di noi ad assumersi le responsabilit&agrave; di fare delle scelte consapevoli, di prendere l&#39;empatia che ci muove verso gli animali e le loro sofferenze, per costruire un nuovo inizio. Per compiere il primo semplice ma grande passo che &egrave; quello di non mangiare carne, di non consumare prodotti di origine animale che provengono dal dolore di individui che soffrono esattamente come noi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Video dell&#39;investigazione - le immagini contengono scene di violenza esplicita:</strong></p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/b09SEANon0E" width="560"></iframe></p>

